%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Vektor2d}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Vektor2d} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely képes műveletek elvégzésére síkbeli vektorok esetén.} A program a síkbeli vektorokat egy erre a célra létrehozott struktúra típusban tárolja. A konzolról beolvas két síkbeli vektort, valamint egy műveletet, majd elvégzi a műveletet és kiírja az eredményt.}\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(2)} & Hozzon létre új típust \texttt{vektor2d\_t} néven, mely egy síkbeli vektor x és y koordinátáinak (lebegőpontos számok) tárolására alkalmas. \\
		\hline 
		3 \textit{(3)} & Készítsen \texttt{vektor2d\_t vektor\_beolvas(char nev[])} deklarációjú függvényt, mely a konzolról beolvas egy síkbeli vektort, és visszatér vele. \\
		\hline
		4 \textit{(3)} & A \texttt{vektor2d\_t osszead(vektor2d\_t egyik, vektor2d\_t masik)} függvény a paraméterként kapott két síkbeli vektort adja össze, és az eredménnyel térjen vissza.
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			[x_1,\enspace y_1]^T + [x_2,\enspace y_2]^T = [x_1 + x_2,\enspace y_1 + y_2]^T
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		5 \textit{(3)} & A \texttt{vektor2d\_t kivon(vektor2d\_t egyik, vektor2d\_t masik)} függvény a paraméterként kapott \texttt{egyik} síkbeli vektorból vonja ki a \texttt{masik} síkbeli vektort, és az eredménnyel térjen vissza.		
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			[x_1,\enspace y_1]^T - [x_2,\enspace y_2]^T = [x_1 - x_2,\enspace y_1 - y_2]^T
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		6 \textit{(5)} & A \texttt{double skalarszoroz(vektor2d\_t egyik, vektor2d\_t masik)} függvény számítsa ki a paraméterként kapott két síkbeli vektor skaláris szorzatát, és az eredménnyel térjen vissza.
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			[x_1,\enspace y_1] \cdot [x_2,\enspace y_2]^T = x_1x_2 + y_1y_2
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		7 \textit{(5)} & A \texttt{double kozbezart\_szog(vektor2d\_t egyik, vektor2d\_t masik)} függvény számítsa ki a paraméterként kapott \texttt{egyik} és \texttt{masik} síkbeli vektor által bezárt szöget, és az eredménnyel térjen vissza. 
		\vspace{-.5em}
		\begin{equation}
			\alpha=\arccos{\Bigg[(x_1x_2 + y_1y_2) /\sqrt{(x_1^2+y_1^2) (x_2^2+y_2^2)}\Bigg]}
		\end{equation}
		\vspace{-1em} \\
		\hline
		8 \textit{(3)} & A \texttt{void vektor\_kiir(vektor2d\_t v)} függvény a paraméterként kapott síkbeli vektor koordinátáit írja ki a konzolra. \\
		\hline
		9 \textit{(6)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérjen be két síkbeli vektort a \texttt{vektor\_beolvas} függvény segítségével, majd olvassa be az elvégezni kívánt műveletet (pl. +, -, s, vagy k karakterek egyikét) is. A megadott művelet eredményét számítsa ki az \texttt{osszead}, \texttt{kivon}, \texttt{skalarszoroz}, és \texttt{kozbezart\_szog} függvények valamelyikével, majd írja ki a konzolra a \texttt{vektor\_kiir} függvénnyel. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}